\begin{center}
\index{Rhenvinets lov}
\subsection*{\large{Rhenvinets lov}}
\end{center}

\begin{flushright}
\small{\textit{Rhenlied}}
\end{flushright}
\vspace{-8pt}

Ställ nu fram i pelarsalen\\
av den dunkelgröna färg\\
härligt glänsande pokalen,\\
fylld av ädla druvans märg.\\
Ty blott rhenvin vill jag dricka,\\
nöjd och glad i samma stund,\\
$\parallel$: när mot mig dess pärlor blicka\\
från pokalens vida rund. :$\parallel$\\
 
Under Spaniens sol måhända\\
färgas druvan mera röd.\\
Må champagnens eldflod tända\\
i mitt bröst passionens glöd,\\
men det rhenska vin ej rusar,\\
sans och måtta bor däri,\\
$\parallel$: och vårt sinne milt det tjusar\\
likt en älskad melodi. :$\parallel$\\
 
I min ungdoms fröjd och gamman\\
som i mannaåren än,\\
detta vinet band mig samman\\
med så mången trogen vän.\\
Därför när mig döden nalkas,\\
förr'n min kropp blir lagd i skrin,\\
$\parallel$: av en droppe låt mig svalkas\\
av det ädla rhenska vin! :$\parallel$\\

\begin{flushright}
\small{\textit{R. Palm\'e}}
\end{flushright}